
\documentclass{article}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%TCIDATA{OutputFilter=LATEX.DLL}
%TCIDATA{Version=5.50.0.2953}
%TCIDATA{<META NAME="SaveForMode" CONTENT="1">}
%TCIDATA{BibliographyScheme=Manual}
%TCIDATA{Created=Saturday, September 28, 2013 19:59:42}
%TCIDATA{LastRevised=Saturday, September 28, 2013 21:54:23}
%TCIDATA{<META NAME="GraphicsSave" CONTENT="32">}
%TCIDATA{<META NAME="DocumentShell" CONTENT="Standard LaTeX\Blank - Standard LaTeX Article">}
%TCIDATA{CSTFile=40 LaTeX article.cst}
%TCIDATA{PageSetup=36,36,72,72,0}

\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{acknowledgement}[theorem]{Acknowledgement}
\newtheorem{algorithm}[theorem]{Algorithm}
\newtheorem{axiom}[theorem]{Axiom}
\newtheorem{case}[theorem]{Case}
\newtheorem{claim}[theorem]{Claim}
\newtheorem{conclusion}[theorem]{Conclusion}
\newtheorem{condition}[theorem]{Condition}
\newtheorem{conjecture}[theorem]{Conjecture}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corollary}
\newtheorem{criterion}[theorem]{Criterion}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definition}
\newtheorem{example}[theorem]{Example}
\newtheorem{exercise}[theorem]{Exercise}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{notation}[theorem]{Notation}
\newtheorem{problem}[theorem]{Problem}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}
\newtheorem{remark}[theorem]{Remark}
\newtheorem{solution}[theorem]{Solution}
\newtheorem{summary}[theorem]{Summary}
\newenvironment{proof}[1][Proof]{\noindent\textbf{#1.} }{\ \rule{0.5em}{0.5em}}
\input{tcilatex}

\begin{document}


\textbf{Guillermo Arriaga Garc\'{\i}a}

\textbf{M\'{e}todos Num\'{e}ricos \ 2013}\bigskip 

\FRAME{ftbpF}{7.5282in}{8.4821in}{0pt}{}{}{Figure}{\special{language
"Scientific Word";type "GRAPHIC";display "USEDEF";valid_file "T";width
7.5282in;height 8.4821in;depth 0pt;original-width 7.4374in;original-height
8.3748in;cropleft "0";croptop "1";cropright "1";cropbottom "0";tempfilename
'MTV4BT00.wmf';tempfile-properties "XPR";}}

Primero veamos el escalar de \ g$^{\text{T}}$Dg \ con g=[x,y,z]$^{\text{T}}$

$\left[ 
\begin{array}{ccc}
x & y & z%
\end{array}%
\right] \left[ 
\begin{array}{ccc}
d_{1} & d_{4} & d_{5} \\ 
d_{4} & d_{2} & d_{6} \\ 
d_{5} & d_{6} & d_{3}%
\end{array}%
\right] \left[ 
\begin{array}{c}
x \\ 
y \\ 
z%
\end{array}%
\right] =\left[ 
\begin{array}{ccc}
x & y & z%
\end{array}%
\right] \left[ 
\begin{array}{c}
xd_{1}+yd_{4}+zd_{5} \\ 
xd_{4}+yd_{2}+zd_{6} \\ 
xd_{5}+yd_{6}+zd_{3}%
\end{array}%
\right] $

$%
=x^{2}d_{1}+xyd_{4}+xzd_{5}+xyd_{4}+y^{2}d_{2}+yzd_{6}+xzd_{5}+yzd_{6}+z^{2}d_{3}
$

$=x^{2}d_{1}+y^{2}d_{2}+z^{2}d_{3}+2xyd_{4}+2xzd_{5}+2yzd_{6}$

\bigskip 

As\'{\i}, para i=1,...,6. se tiene que \ \ g$_{\text{i}}^{\text{T}}$Dg$_{%
\text{i}%
}=x_{i}^{2}d_{1}+y_{i}^{2}d_{2}+z_{i}^{2}d_{3}+2x_{i}y_{i}d_{4}+2x_{i}z_{i}d_{5}+2y_{i}z_{i}d_{6}
$

Adem\'{a}s, tenemos para esos valores de i que \ \  $0=\frac{1}{b}\ln (\frac{%
S_{i}}{S_{0}})+$g$_{\text{i}}^{\text{T}}$Dg$_{\text{i}}+error$ \ \ \ un
error que puede no ser cero por el redondeo de los datos con que se cuenta y
porque se dar\'{\i}a una D fija para las eis ecuaciones.

\bigskip 

Se buscan las entradas de D que minimicen el error cuadr\'{a}tico de las
seis ecuaciones:

$\sum_{i=1}^{6}\left( \frac{1}{b}\ln (\frac{S_{i}}{S_{0}}%
)+x_{i}^{2}d_{1}+y_{i}^{2}d_{2}+z_{i}^{2}d_{3}+2x_{i}y_{i}d_{4}+2x_{i}z_{i}d_{5}+2y_{i}z_{i}d_{6}\right) ^{2}=:f(d_{1},...,d_{6})
$

que es nuestra \textbf{funci\'{o}n a minimizar} (\textbf{a)}.

\bigskip 

Las ecuaciones normales ser\'{a}n las siguientes:

\qquad Sea g una funcion tal que $f(d_{1},...,d_{6})=\sum_{i=1}^{6}\left(
g(d_{1},...,d_{6})\right) ^{2}.$

\qquad $\frac{\partial }{\partial d_{1}}f=\sum_{i=1}^{6}2\left( g\right)
(x_{i}^{2})=0$

\qquad $\frac{\partial }{\partial d_{2}}f=\sum_{i=1}^{6}2\left( g\right)
(y_{i}^{2})=0$

\qquad $\frac{\partial }{\partial d_{3}}f=\sum_{i=1}^{6}2\left( g\right)
(z_{i}^{2})=0$

\qquad $\frac{\partial }{\partial d_{4}}f=\sum_{i=1}^{6}4\left( g\right)
(x_{i}y_{i})=0$

\qquad $\frac{\partial }{\partial d_{5}}f=\sum_{i=1}^{6}4\left( g\right)
(x_{i}z_{i})=0$

\qquad $\frac{\partial }{\partial d_{6}}f=\sum_{i=1}^{6}4\left( g\right)
(y_{i}z_{i})=0$

Concediendo que $\sum =\sum_{i=1}^{6}$ , 

que $a_{i}=\frac{-1}{b}\ln (\frac{S_{i}}{S_{0}})$ , 

quitando las constantes \ \ 2 , 4 

realizando los productos y luego las sumas, 

nos quedan nuestras seis ecuaciones normales:$\bigskip $

$\sum x_{i}^{2}a_{i}=d_{1}\sum x_{i}^{4}+d_{2}\sum
x_{i}^{2}y_{i}^{2}+d_{3}\sum x_{i}^{2}z_{i}^{2}+d_{4}\sum
2x_{i}^{3}y_{i}+d_{5}\sum 2x_{i}^{3}z_{i}+d_{6}\sum 2x_{i}^{2}y_{i}z_{i}$

$\sum y_{i}^{2}a_{i}=d_{1}\sum x_{i}^{2}y_{i}^{2}+d_{2}\sum
y_{i}^{4}+d_{3}\sum y_{i}^{2}z_{i}^{2}+d_{4}\sum 2x_{i}y_{i}^{3}+d_{5}\sum
2x_{i}y_{i}^{2}z_{i}+d_{6}\sum 2y_{i}^{3}z_{i}$

$\sum z_{i}^{2}a_{i}=d_{1}\sum x_{i}^{2}z_{i}^{2}+d_{2}\sum
y_{i}^{2}z_{i}^{2}+d_{3}\sum z_{i}^{4}+d_{4}\sum
2x_{i}y_{i}z_{i}^{2}+d_{5}\sum 2x_{i}z_{i}^{3}+d_{6}\sum 2y_{i}z_{i}^{3}$

$\sum x_{i}y_{i}a_{i}=d_{1}\sum x_{i}^{3}y_{i}+d_{2}\sum
x_{i}y_{i}^{3}+d_{3}\sum x_{i}y_{i}z_{i}^{2}+d_{4}\sum
2x_{i}^{2}y_{i}^{2}+d_{5}\sum 2x_{i}^{2}y_{i}z_{i}+d_{6}\sum
2x_{i}y_{i}^{2}z_{i}$

$\sum x_{i}z_{i}a_{i}=d_{1}\sum x_{i}^{3}z_{i}+d_{2}\sum
x_{i}y_{i}^{2}z_{i}+d_{3}\sum x_{i}z_{i}^{3}+d_{4}\sum
2x_{i}^{2}y_{i}z_{i}+d_{5}\sum 2x_{i}^{2}z_{i}^{2}+d_{6}\sum
2x_{i}y_{i}z_{i}^{2}$

$\sum y_{i}z_{i}a_{i}=d_{1}\sum x_{i}^{2}y_{i}z_{i}+d_{2}\sum
y_{i}^{3}z_{i}+d_{3}\sum y_{i}z_{i}^{3}+d_{4}\sum
2x_{i}y_{i}^{2}z_{i}+d_{5}\sum 2x_{i}y_{i}z_{i}^{2}+d_{6}\sum
2y_{i}^{2}z_{i}^{2}$

\bigskip 

Por lo que el \textbf{sistema normal AX=B} es \textbf{(b)}:

$A=\left[ 
\begin{array}{cccccc}
\sum x_{i}^{4} & \sum x_{i}^{2}y_{i}^{2} & \sum x_{i}^{2}z_{i}^{2} & \sum
2x_{i}^{3}y_{i} & \sum 2x_{i}^{3}z_{i} & \sum 2x_{i}^{2}y_{i}z_{i} \\ 
\sum x_{i}^{2}y_{i}^{2} & \sum y_{i}^{4} & \sum y_{i}^{2}z_{i}^{2} & \sum
2x_{i}y_{i}^{3} & \sum 2x_{i}y_{i}^{2}z_{i} & \sum 2y_{i}^{3}z_{i} \\ 
\sum x_{i}^{2}z_{i}^{2} & \sum y_{i}^{2}z_{i}^{2} & \sum z_{i}^{4} & \sum
2x_{i}y_{i}z_{i}^{2} & \sum 2x_{i}z_{i}^{3} & \sum 2y_{i}z_{i}^{3} \\ 
\sum x_{i}^{3}y_{i} & \sum x_{i}y_{i}^{3} & \sum x_{i}y_{i}z_{i}^{2} & \sum
2x_{i}^{2}y_{i}^{2} & \sum 2x_{i}^{2}y_{i}z_{i} & \sum 2x_{i}y_{i}^{2}z_{i}
\\ 
\sum x_{i}^{3}z_{i} & \sum x_{i}y_{i}^{2}z_{i} & \sum x_{i}z_{i}^{3} & \sum
2x_{i}^{2}y_{i}z_{i} & \sum 2x_{i}^{2}z_{i}^{2} & \sum 2x_{i}y_{i}z_{i}^{2}
\\ 
\sum x_{i}^{2}y_{i}z_{i} & \sum y_{i}^{3}z_{i} & \sum y_{i}z_{i}^{3} & \sum
2x_{i}y_{i}^{2}z_{i} & \sum 2x_{i}y_{i}z_{i}^{2} & \sum 2y_{i}^{2}z_{i}^{2}%
\end{array}%
\right] $

$\bigskip $

$X=\left[ 
\begin{array}{c}
d_{1} \\ 
d_{2} \\ 
d_{3} \\ 
d_{4} \\ 
d_{5} \\ 
d_{6}%
\end{array}%
\right] $ $\ \ \ \ \ \ \ \ B=\left[ 
\begin{array}{c}
\sum \frac{-1}{b}x_{i}^{2}\ln (\frac{S_{i}}{S_{0}}) \\ 
\sum \frac{-1}{b}y_{i}^{2}\ln (\frac{S_{i}}{S_{0}}) \\ 
\sum \frac{-1}{b}z_{i}^{2}\ln (\frac{S_{i}}{S_{0}}) \\ 
\sum \frac{-1}{b}x_{i}y_{i}\ln (\frac{S_{i}}{S_{0}}) \\ 
\sum \frac{-1}{b}x_{i}z_{i}\ln (\frac{S_{i}}{S_{0}}) \\ 
\sum \frac{-1}{b}y_{i}z_{i}\ln (\frac{S_{i}}{S_{0}})%
\end{array}%
\right] $ \ \ \ \ \ \ \ \ $\sum =\sum_{i=1}^{6}$

\end{document}
